**株式會社ARTSVISION**（，）是總部[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[澀谷區](../Page/澀谷區.md "wikilink")[代代木](../Page/代代木.md "wikilink")\[1\]的[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")[經紀公司](../Page/經紀公司.md "wikilink")。常簡寫成「**ARTS**（）」。

## 概要

1984年6月1日\[2\]，由[東京俳優生活協同組合（簡稱俳協）的經理](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")[松田-{咲}-實創立](../Page/松田咲實.md "wikilink")，並就任ARTSVISION的首任社長。

ARTSVISION成立之後，其名稱是由ARTS（＝藝術）的VISION（＝展望）所組成――並以透過「用藝術可以傳達迎向未來的公司」作為創業的理念\[3\]。

ARTSVISION一直以培育偶像聲優馳名。以[林原惠為最知名的代表](../Page/林原惠.md "wikilink")，並再[第三次聲優熱潮時期培育出](../Page/聲優#第三次聲優熱潮.md "wikilink")[三石琴乃](../Page/三石琴乃.md "wikilink")、[椎名碧流](../Page/椎名碧流.md "wikilink")、[橫山智佐](../Page/橫山智佐.md "wikilink")、[白鳥由里](../Page/白鳥由里.md "wikilink")、[天野由梨等多名高人氣的偶像聲優](../Page/天野由梨.md "wikilink")。

1997年，ARTSVISION設立子公司[I'm
Enterprise以分擔其業務](../Page/I'm_Enterprise.md "wikilink")。

2010年6月1日起，I'm
Enterprise社長[江崎加子男接任ARTSVISION代表董事會長](../Page/江崎加子男.md "wikilink")，[小黑淳接任代表董事社長](../Page/小黑淳.md "wikilink")。

## ARTSVISION緋聞事件

2006年12月，創辦人松田-{咲}-實就任行政總裁職期間，涉嫌[猥褻一位志願當聲優的](../Page/猥褻.md "wikilink")16歲少女。次年2007年4月4日，松田被東京都警方拘捕協助調查，其後因為糖尿病的關係而保釋外出。同年5月28日，警方決定就上述事件起訴松田，翌日登上新聞，令此事件正式曝光\[4\]\[5\]\[6\]\[7\]。犯案當時，松田表示這位志願當聲優的少女面容覺得可愛，但是後來這位少女的並未通過徵選\[8\]\[9\]\[10\]。到了2007年5月30日，他辭去ARTSVISION（包括子公司[I'm
Enterprise社長等等](../Page/I'm_Enterprise.md "wikilink")）社長的職位，而最終判決的結果是獲不起訴處分\[11\]。

從此之後，ARTSVISION社長的職位由[Production
baobab前社長](../Page/Production_baobab.md "wikilink")[町田泉接任](../Page/町田泉.md "wikilink")。並將松田與所屬聲優的關係劃清界線，同時官方網站也將跟松田相關的事情全都刪除。

## 所屬聲優

### 男性

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - [岩崎了](../Page/岩崎了.md "wikilink")

  - [梅原裕一郎](../Page/梅原裕一郎.md "wikilink")

  -
  -
  - [大西健晴](../Page/大西健晴.md "wikilink")

  - [岡和男](../Page/岡和男.md "wikilink")

  -
  - [小田久史](../Page/小田久史.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [笹田貴之](../Page/笹田貴之.md "wikilink")

  - [笹沼堯羅](../Page/笹沼堯羅.md "wikilink")

  -
  - [澤木郁也](../Page/澤木郁也.md "wikilink")

  - [志賀克也](../Page/志賀克也.md "wikilink")

  -
  - 杉浦

  - 住谷哲榮

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [高木涉](../Page/高木涉.md "wikilink")

  -
  - [高梨謙吾](../Page/高梨謙吾.md "wikilink")

  -
  - [武內健](../Page/武內健.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
  - [千葉一伸](../Page/千葉一伸.md "wikilink")

  -
  - [飛田展男](../Page/飛田展男.md "wikilink")

  -
  - [鳥海浩輔](../Page/鳥海浩輔.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [長嶝高士](../Page/長嶝高士.md "wikilink")

  -
  - [西村知道](../Page/西村知道.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [萩道彥](../Page/萩道彥.md "wikilink")

  -
  -
  - [濱田洋平](../Page/濱田洋平.md "wikilink")

  - [濱野大輝](../Page/濱野大輝.md "wikilink")

  -
  -
  - [檜山修之](../Page/檜山修之.md "wikilink")

  -
  - [福島潤](../Page/福島潤.md "wikilink")

  - [保志總一朗](../Page/保志總一朗.md "wikilink")

  -
  - [細井治](../Page/細井治.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [前野智昭](../Page/前野智昭.md "wikilink")

  -
  - [幹本雄之](../Page/幹本雄之.md "wikilink")

  -
  -
<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - [安田陸矢](../Page/安田陸矢.md "wikilink")

  -
  - [山下大輝](../Page/山下大輝.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -

### 女性

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [淺倉杏美](../Page/淺倉杏美.md "wikilink")

  - [天野由梨](../Page/天野由梨.md "wikilink")

  - [有馬瑞香](../Page/有馬瑞香.md "wikilink")

  - [石井由香里](../Page/石井由香里.md "wikilink")

  - [石塚沙賴](../Page/石塚沙賴.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
  -
  - 大西望

  -
  - 丘野綾子

  - [岡本嘉子](../Page/岡本嘉子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 籠瀨千惠子

  -
  - [狩野茉莉](../Page/狩野茉莉.md "wikilink")

  - [河瀨茉希](../Page/河瀨茉希.md "wikilink")

  - [木藤聰子](../Page/木藤聰子.md "wikilink")

  -
  - [久保田光](../Page/久保田光.md "wikilink")

  -
  -
  - 小泉瀨奈

  - [河本明子](../Page/河本明子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [-{坂}-本千夏](../Page/坂本千夏.md "wikilink")

  - [櫻庭有紗](../Page/櫻庭有紗.md "wikilink")

  - 佐野尚美

  - [椎名碧流](../Page/椎名碧流.md "wikilink")

  -
  - [志乃宮風子](../Page/志乃宮風子.md "wikilink")

  - [下田麻美](../Page/下田麻美.md "wikilink")

  -
  -
  - [菅谷政子](../Page/菅谷政子.md "wikilink")

  - [菅原祥子](../Page/菅原祥子.md "wikilink")

  - [鈴木黎子](../Page/鈴木黎子.md "wikilink")

  -
  -
  - [諏訪彩花](../Page/諏訪彩花.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - 高橋

  - （舊藝名：高橋沙織）

  - [高橋惠留](../Page/高橋惠留.md "wikilink")

  - [鷹森淑乃](../Page/鷹森淑乃.md "wikilink")

  - [瀧本富士子](../Page/瀧本富士子.md "wikilink")

  - 田每夏實

  - [橘光](../Page/橘光.md "wikilink")

  - [谷口夢奈](../Page/谷口夢奈.md "wikilink")

  -
  -
  - [近村望實](../Page/近村望實.md "wikilink")

  - [津津見沙月](../Page/津津見沙月.md "wikilink")

  - [手塚千春](../Page/手塚千春.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [中村繪里子](../Page/中村繪里子.md "wikilink")

  -
  - [楢橋美紀](../Page/楢橋美紀.md "wikilink")

  -
  - [新田日和](../Page/新田日和.md "wikilink")

  - [沼倉愛美](../Page/沼倉愛美.md "wikilink")

  - [野口瑠璃子](../Page/野口瑠璃子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [長谷川明子](../Page/長谷川明子.md "wikilink")

  - [畑中萬里江](../Page/畑中萬里江.md "wikilink")

  -
  - [羽村京子](../Page/羽村京子.md "wikilink")

  - [早水理沙](../Page/早水理沙.md "wikilink")

  - [原由實](../Page/原由實.md "wikilink")

  - [春野杏](../Page/春野杏.md "wikilink")

  - [半場友惠](../Page/半場友惠.md "wikilink")

  - [引田有美](../Page/引田有美.md "wikilink")

  - [疋田涼子](../Page/疋田涼子.md "wikilink")

  -
  -
  - [藤田彩](../Page/藤田彩.md "wikilink")

  - [藤田-{咲}-](../Page/藤田咲.md "wikilink")

  -
  - [藤原夏海](../Page/藤原夏海.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [牧野天音](../Page/牧野天音.md "wikilink")

  - [又吉愛](../Page/又吉愛.md "wikilink")

  -
  - [松下美由紀](../Page/松下美由紀.md "wikilink")

  - [松田颯水](../Page/松田颯水.md "wikilink")

  -
  - [丸田麻里](../Page/丸田麻里.md "wikilink")

  - [三浦雅子](../Page/三浦雅子.md "wikilink")

  -
  - [水橋香織](../Page/水橋香織.md "wikilink")

  - [武藤志織](../Page/武藤志織.md "wikilink")

  - 芽衣

  -
  - [門田幸子](../Page/門田幸子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [山崎遙](../Page/山崎遙.md "wikilink")

  - [山下亞矢香](../Page/山下亞矢香.md "wikilink")

  -
  - [吉住梢](../Page/吉住梢.md "wikilink")

  - [吉田麻實](../Page/吉田麻實.md "wikilink")

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [Lynn](../Page/Lynn_\(配音員\).md "wikilink")

## 過往所屬聲優

### 男性

  - 行

<!-- end list -->

  - （現所屬：[Aksent](../Page/Aksent.md "wikilink")）

  - 有澤俊浩（現所屬：Aksent）

  - （引退）

  - [石塚堅](../Page/石塚堅.md "wikilink")（[自由職業](../Page/自由職業.md "wikilink")）

  - [石森達幸](../Page/石森達幸.md "wikilink")（在籍中死去）

  - [市川治](../Page/市川治.md "wikilink")（轉身成自由身之後死去）

  - [岩永哲哉](../Page/岩永哲哉.md "wikilink")（自由職業）

  - （現所屬：[ATELIER PEACH](../Page/ATELIER_PEACH.md "wikilink")）

  - [上田祐司](../Page/上田祐司.md "wikilink")（現藝名：，現所屬：）

  - （現所屬：）

  - [織田圭祐](../Page/織田圭祐.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [梶裕貴](../Page/梶裕貴.md "wikilink")（現所屬：[VIMS](../Page/VIMS.md "wikilink")）

  -
  - [河合義雄](../Page/河合義雄.md "wikilink")

  - （自由職業，劇團俱樂部團員）

  - （現所屬：[Production Ace](../Page/Production_Ace.md "wikilink")）

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [佐佐木望](../Page/佐佐木望.md "wikilink")（自由職業）

  - （現所屬：[Production★A組](../Page/Production★A組.md "wikilink")）

  - [下和田裕貴](../Page/下和田裕貴.md "wikilink")（現所屬：[Office
    PAC](../Page/Office_PAC.md "wikilink")）

  - [鈴木勝美](../Page/鈴木勝美.md "wikilink")（現所屬：[81
    Produce](../Page/81_Produce.md "wikilink")）

  - [鈴木千尋](../Page/鈴木千尋.md "wikilink")（自由職業，Office Monorisu業務提攜）

  - [鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")（現所屬：[INTENTION代表](../Page/INTENTION.md "wikilink")）

  - （現所屬：[ATELIER PEACH](../Page/ATELIER_PEACH.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （自由職業）

  -
  - （現所屬：）

  - [龍田直樹](../Page/龍田直樹.md "wikilink")（現所屬：[青二Production](../Page/青二製作.md "wikilink")）

  - （現所屬：）

  - （在籍中死去）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [中川慶一](../Page/中川慶一.md "wikilink")（現所屬：Aksent）

  - [中原茂](../Page/中原茂.md "wikilink")（現所屬：[Local Dream
    Produciton](http://localdream.jp/)）

  - （現所屬：Aksent）

  - （自由職業）

  - （成立劇團近代座之後於在籍中死去）

  - [野本禮三](../Page/野本禮三.md "wikilink")（引退後死去）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [橋本晃一](../Page/橋本晃一.md "wikilink")（自由職業，（業務委託））

  - （現所屬：Joint Office）

  - [二又一成](../Page/二又一成.md "wikilink")（現所屬：[東京俳優生活協同組合](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [丸山詠二](../Page/丸山詠二.md "wikilink")（在籍中死去）

  - （現所屬：[Production baobab](../Page/Production_baobab.md "wikilink")）

  - [水鳥鐵夫](../Page/水鳥鐵夫.md "wikilink")（在籍中死去）

  - （現所屬：）

  - [森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")（現所屬：[AXL
    ONE代表](../Page/AXL_ONE.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （現藝名：泰浩（），現所屬：[Kenyu Office](../Page/Kenyu_Office.md "wikilink")）

  - （成立OYS Produce之後於在籍中死去）

  - [山田義晴](../Page/山田義晴.md "wikilink")（現所屬：[株式會社STAGE](http://stage-model.com/talentmodel/profile/%E5%B1%B1%E7%94%B0%E3%80%80%E7%BE%A9%E6%99%B4/)）

  - [山野井仁](../Page/山野井仁.md "wikilink")（現所屬：）

  -
  - （自由職業）

### 女性

  - 行

<!-- end list -->

  - [相內沙英](../Page/相內沙英.md "wikilink")

  - [荒木香衣](../Page/荒木香衣.md "wikilink")（自由職業）

  - [淺川悠](../Page/淺川悠.md "wikilink")（自由職業）

  - [淺野真澄](../Page/淺野真澄.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

  - [安藤亞里沙](../Page/安藤亞里沙.md "wikilink")（移籍81 Produce之後引退）

  - [伊藤美紀](../Page/伊藤美紀.md "wikilink")（現所屬：[大澤事務所](../Page/大澤事務所.md "wikilink")）

  -
  - [今井麻美](../Page/今井麻美.md "wikilink")（現所屬：[EARLY
    WING](../Page/EARLY_WING.md "wikilink")）

  -
  - [植田佳奈](../Page/植田佳奈.md "wikilink")（現所屬：[I'm
    Enterprise](../Page/I'm_Enterprise.md "wikilink")）

  - [內山夕實](../Page/內山夕實.md "wikilink")（現所屬：大澤事務所）

  - [及川瞳](../Page/及川瞳.md "wikilink")（現所屬：）

  - [大竹裕子](../Page/大竹裕子.md "wikilink")（自由職業）

  - 大塚里（現所屬：Production Ace）

  - [岡本麻彌](../Page/岡本麻彌.md "wikilink")（現所屬：）

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [加藤雅美](../Page/加藤雅美.md "wikilink")

  - [川村万梨阿](../Page/川村万梨阿.md "wikilink")（自由職業）

  - [川村萬梨阿](../Page/川村萬梨阿.md "wikilink")（現所屬：[remax](../Page/remax.md "wikilink")）

  - [菊池志穗](../Page/菊池志穗.md "wikilink")（現所屬：remax）

  - [稀代櫻子](../Page/稀代櫻子.md "wikilink")（現所屬：[賢Production](../Page/賢Production.md "wikilink")）

  -
  - [倉田雅世](../Page/倉田雅世.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  - [桑谷夏子](../Page/桑谷夏子.md "wikilink")（現所屬：I'm Enterprise）

  - （自由職業）

  - [小菅真美](../Page/小菅真美.md "wikilink")（現所屬：Production Ace）

  - [小西寬子](../Page/小西寬子.md "wikilink")（現所屬：Dimensionfree Limited／Office
    Squirrel，現在只進行音樂活動）

  - [小林由美子](../Page/小林由美子.md "wikilink")（自由職業）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [榊原由依](../Page/榊原由依.md "wikilink")（現所屬：）

  - [佐久間紅美](../Page/佐久間紅美.md "wikilink")（現所屬：[Amuleto](../Page/Amuleto.md "wikilink")）

  - [-{笹}-井千惠子](../Page/笹井千惠子.md "wikilink")（現所屬：Kenyu Office）

  - （自由職業，（業務提攜））

  - [-{笹}-本優子](../Page/笹本優子.md "wikilink")（現所屬：[aptepro](../Page/aptepro.md "wikilink")）

  - [篠原惠美](../Page/篠原惠美.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  -
  - （引退）

  - [白鳥由里](../Page/白鳥由里.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  -
  - [神宮司彌生](../Page/神宮司彌生.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [高木早苗](../Page/高木早苗.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

  - [高木禮子](../Page/高木禮子.md "wikilink")（現所屬：[Sigma
    Seven](../Page/Sigma_Seven.md "wikilink")）

  - [高橋智秋](../Page/高橋智秋.md "wikilink")（自由職業）

  - （現所屬：）

  - [田中涼子](../Page/田中涼子.md "wikilink")（自由職業）

  - [田野惠](../Page/田野惠.md "wikilink")（現所屬：東京俳優生活協同組合）

  - [田村由香里](../Page/田村由香里.md "wikilink")（現所屬：Amuleto）

  - [千千松幸子](../Page/千千松幸子.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  - [千葉千惠巳](../Page/千葉千惠巳.md "wikilink")（現所屬：Office海風）

  - [津野田成美](../Page/津野田成美.md "wikilink")（現所屬：）

  - [東條加那子](../Page/東條加那子.md "wikilink")（現所屬：AXL ONE）

  - [東山奈央](../Page/東山奈央.md "wikilink")（現所屬：INTENTION）

  - （自由職業）

  - [富坂晶](../Page/富坂晶.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [中島沙樹](../Page/中島沙樹.md "wikilink")（現所屬：東京俳優生活協同組合）

  -
  -
  - （在籍中死去）

  - [永堀美穗](../Page/永堀美穗.md "wikilink")（現所屬：）

  - [根谷美智子](../Page/根谷美智子.md "wikilink")（自由職業）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [長谷優里奈](../Page/長谷優里奈.md "wikilink")（目前事業休止）

  - [服部加奈子](../Page/服部加奈子.md "wikilink")（引退）

  - [花形惠子](../Page/花形惠子.md "wikilink")（移籍81 Produce之後在籍中死去）

  - [日比野朱里](../Page/日比野朱里.md "wikilink")（引退）

  - [林原惠](../Page/林原惠.md "wikilink")（現所屬：[Woodpark
    Office](../Page/林原惠#Woodpark_Office.md "wikilink")）

  - [原惠理子](../Page/原惠理子.md "wikilink")（自由職業）

  -
  - （現所屬：[Warner Music Agency](../Page/日本華納音樂.md "wikilink")）

  - [藤野薰](../Page/藤野薰.md "wikilink")（自由職業）

  - （現所屬：[Mausu Promotion](../Page/Mausu_Promotion.md "wikilink")）

  -
  - [堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")（現所屬：[VIMS](../Page/VIMS.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [松本幸](../Page/松本幸.md "wikilink")（現所屬：Kenyu Office）

  -
  - [水澤潤](../Page/水澤潤.md "wikilink")

  - [三石琴乃](../Page/三石琴乃.md "wikilink")（自由職業）

  - [南央美](../Page/南央美.md "wikilink")（現所屬：PomaRancz）

  - （現所屬：）

  - [宮村優子](../Page/宮村優子.md "wikilink")（現所屬：[Japan Action
    Enterprise](../Page/日本動作娛樂公司.md "wikilink")（業務提攜）、並以「關優子」名義作為音響監督活躍）

  - [深雪早苗](../Page/深雪早苗.md "wikilink")（現所屬：東京俳優生活協同組合）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [山田美穗](../Page/山田美穗.md "wikilink")（現所屬：[Crazy
    Box](../Page/I'm_Enterprise#Crazy_Box.md "wikilink")）

  -
  - （自由職業）

  - [尤加奈](../Page/尤加奈.md "wikilink")（現所屬：Sigma Seven）

  - [雪繪玲那](../Page/雪繪玲那.md "wikilink")

  - （現所屬：Aksent）

  - [横山智佐](../Page/横山智佐.md "wikilink")（現所屬：橫山智佐事務所·Bambina代表）

  - [吉田小南美](../Page/吉田小南美.md "wikilink")（現所屬：）

  - [芳野美樹](../Page/芳野美樹.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [渡邊久美子](../Page/渡邊久美子.md "wikilink")（現所屬：Sigma Seven）

## 參考資料

## 相關項目

  - [I'm Enterprise](../Page/I'm_Enterprise.md "wikilink")
  - [日本播音演技研究所](../Page/日本播音演技研究所.md "wikilink")

## 外部連結

  - [株式會社ARTSVISION公式官網](http://www.artsvision.co.jp/)
  - [日本配音演技研究所公式官網](http://www.nichinare.co.jp/)

[\*](../Category/ARTSVISION集團.md "wikilink")
[Category:聲優事務所](../Category/聲優事務所.md "wikilink")
[Category:澀谷區公司](../Category/澀谷區公司.md "wikilink")
[Category:1984年成立的公司](../Category/1984年成立的公司.md "wikilink")

1.

2.
3.  松田咲實「第1章 優史 設立」《聲優白書》，，第32頁，2000年3月15日 ISBN 4-87278-564-9

4.  [](http://www.youtube.com/watch?v=AXh0D9M_m9c).
    [YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink"). \[2018-12-31\] .

5.  [当声优先过"潜规则"！ArtsVision声优事务所社长被控猥亵少女](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/news/guowainews/0705/897955.html)
    ，太平洋遊戲網

6.  [恋声迷AV社前集体抗议,"猥亵门"波澜又起](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/news/guowainews/0706/899710.html)
    ，太平洋遊戲網

7.  [田村博客言清白，堀江脱社正名节-猥亵门后续报道](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/news/guowainews/0706/901726.html)
    ，太平洋遊戲網

8.

9.

10.

11. 添田哲郎「」《》2007年12月號，第106－111頁。